
                      Película brasileña del año 2002, dirigida por Fernando Meirelles.
Basada en hechos reales; trata del incremento del crimen organizado en los suburbios de Rio de Janeiro, desde finales de los años sesenta hasta el comienzo de los ochenta, cuando el tráfico de drogas y la violencia impusieron su  ley en las favelas. Os diré que me ha parecido una gran película totalmente recomendable, que además está basada en hechos reales, nos retrata la vida en las favelas de Rio. Los primeros 15 minutos son geniales, y conforme avanza uno queda como pegado y no puede separar la vista. tiene momentos duros con toda esa delincuencia juvenil, ya desde pequeños metidos en bandas, y ver a esos niños con pistolas disparando; da para pensar mucho, en la maldad que se va creando en ellos desde muy jóvenes; vemos pobreza y miseria y toda una lucha por sobrevivir. La frase que identificó a la película fue... "Lucha y nunca sobrevivirás... Corre y nunca escaparás".
Es bastante larga de duración pero no da esa impresión, va a buen ritmo y la historia es tan buena que sobrecoge y te deja clavado a la butaca. La realidad con la que nos transmiten las imágenes y sus creíbles y excelentes diálogos hacen que esté uno en alerta en todo momento. Estuvo nominada a un montón de premios incluyendo el Oscar al mejor director en el año 2003, y basada en el best-seller homónimo de Paulo Lins, un habitante de "Ciudad de Dios". En mi opinión una buenísima película que ningún aficionado o amante del cine debe perderse.
        
            